\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\section*{Kurzfassung}

\\
Diese Diplomarbeit legt die Umsetzung und Entwicklung des Software Projekts mit dem Titel „Time Tracking Mobile App“ dar. Andreas Mandl hatte gemeinsam mit der Firma SSI Schäfer IT Solutions GmbH, für die er arbeitet, die Idee für dieses Projekt. 
\\\\
Der Fokus des Projekts liegt auf Bedienbarkeit und Benutzerfreundlichkeit der Android App, die das später vorgestellte Team entwickelt hat. Die App wurde designt um Zeiten aufzuzeichnen, die der Benutzer/die Benutzerin für die Arbeit an einer bestimmten Teilaufgabe („Issue“) eines Projektes, das ihm oder ihr zugeteilt ist, benötigt. Alle Informationen über diese Teilaufgaben sowie die Zeitaufzeichnungen werden direkt in den Systemen zur Verwaltung von Projektinformationen sowie zur Gehalts- bzw. Lohnverrechnung von SSI Schäfer gespeichert und können außerdem als exportierte .csv-Datei an einen beliebigen Angestellten/eine beliebige Angestellte mit einer Mailadresse in SSI Schäfers E-Mail-Adressdomain versandt werden. All das kann als eingeloggter Benutzer/eingeloggte Benutzerin oder mittels eines Gast-Zugangs, der grundlegende Zeitaufzeichnung ohne verfügbare Teilaufgaben, denen Zeitstempel zugeordnet werden können, bietet, durchgeführt werden.
\\\\
Mit dem Ziel, eine einfache Möglichkeit zur Aufzeichnung von geleisteter Arbeitszeit je Projekt, genauer gesagt, je Teilaufgabe eines Projekts, bereitzustellen, verbindet die App zwei Schnittstellen zu Webservices: zum Einen speichert der firmeninterne Server die Zeitaufzeichnungen jedes Benutzers/jeder Benutzerin inklusive einer Beschreibung und anderer Werte und zum Anderen erlaubt die Jira-API-Verbindung dem Benutzer/der Benutzerin, einfach auf alle notwendigen Informationen über Projekte und Teilaufgaben, die in diesem Prozess involviert sind, zuzugreifen und diese entsprechend auszuwählen. Das alles dient der Unterstützung der Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in dem Bestreben, Zeit simpel und komplikationsfrei mittels ihrer Handys aufzuzeichnen und diese Zeitaufzeichnungen zu speichern und zu editieren.
\\\\
In dieser Diplomarbeit werden die Komponenten der Applikation und deren Entwicklung sowie die damit verbundene Projektplanungsarbeit, das benutzerfreundlich gestaltete Design und die Funktionalitäten beschrieben. Als Leser/Leserin können die Ergebnisse des Software Produkts, beschrieben in den bereits genannten Aspekten, vorgefunden werden.
